在xml布局文件中，我们既可以设置px，也可以设置dp（或者dip）。一般情况下，我们都会选择使用dp，这样可以保证不同屏幕分辨率的机器上布局一致。但是在代码中，如何处理呢？很多控件的方法中都只提供了设置px的方法，例如setPadding，并没有提供设置dp的方法。这个时候，如果需要设置dp的话，就要将dp转换成px了。
以下是一个应用类，方便进行px和dp之间的转换。

说明：

1. dip: device independent pixels(设备独立像素). 不同设备有不同的显示效果,这个和设备硬件有关，一般我们为了支持WVGA、HVGA和QVGA 推荐使用这    这个，不依赖像素。 
这里要特别注意dip与屏幕密度有关，而屏幕密度又与具体的硬件有关，硬件设置不正确，有可能导致dip不能正常显示。在屏幕密度为160的显示屏上，1dip=1px，有时候可能你的屏幕分辨率很大如480*800，但是屏幕密度没有正确设置比如说还是160，那么这个时候凡是使用dip的都会显示异常，基本都是显示过小。 
dip的换算： dip（value）=(int) (px（value）/1.5 + 0.5) 
2. dp: 很简单，和dip是一样的。 
3. px: pixels(像素)，不同的设备不同的显示屏显示效果是相同的，这是绝对像素，是多少就永远是多少不会改变。 
4.  sp: scaled pixels(放大像素). 主要用于字体显示best for textsize。